車公怎樣看大灣區規劃？

車公怎樣看大灣區規劃？ - 馮睎乾

年初二，車公發表他對香港的年度權威評論，一轉眼就過了兩星期。風水佬呃你十年八年，但不出半個月，大家就知道車公奇準無比。容許我回一次帶，車大元帥說：「石田為業喜非常，畫餅將來未見香。怎曉田耕耘不得，那知餅食不充腸。」你現在明白他如何厲害嗎？

高手在民間，網友比解籤師傅悟性高得多了，他們把每句最後一字組合起來，正是「常得香腸」，由此解讀為「廚師牌雞肉腸的回歸」。前兩天果然有消息指，廚師腸將繼續生產，車公也太靈驗了吧。此時，《粵港澳大灣區發展規劃綱要》出台，車公靈籤又有沒有什麼啟示？如果我們照辦煮碗，把籤文每句頭一個字重組，就可得出「那石怎畫」四字，不妨理解為：「那塊石頭又怎規劃呢？」車公這麼坦白，我開始替他擔心了。

事實上，我在二月八日專欄〈車公你都夠膽老屈？〉已解說車公籤的兩大主旨：「一，提醒港人不要被表面的利益迷惑；二，說明內部矛盾比外在敵人遺患更大。」現在不妨對照一下已發生的事件。大灣區規劃公布後，特首林鄭月娥見記者，說自己「非常興奮」，呼籲港人抓緊「機遇」，否則便會「蘇州過後無艇搭」云云。我一聽林鄭的話，已忍不住高呼：「X，車公又中！」林鄭的一臉興奮，不就是「喜非常」嗎？未落實的機遇，不就是「表面的利益」嗎？遺憾的是，車公沒解釋大家最擔心的問題：「蘇州過後無艇搭」的艇，是否洗頭艇？

籤文的第二個主旨，即「內部矛盾比外在敵人遺患更大」，現象也逐步浮現。按照大灣區規劃，將研究開展「非急重病人跨境陸路轉運服務」──把以上十三個字翻譯為人話，若我沒理解錯誤，即係「將大陸病人一車車運嚟香港睇醫生」。今時今日，香港醫院連本地病人也應接不暇，若將來還要把資源攤薄，照顧全國病人，則肯定發生「內部矛盾」。這樣畫出來的餅，根本不可能充香港人的腸。

當然，一口咬定大灣區就是車公所指的石田，也未免太武斷。客觀來說，這說法就跟「新移民是公營醫療系統爆煲的源頭」一樣，並無官方數據支持。為了令車公不步上帝後塵，也為了讓他能繼續做人民代言神，我建議大家還是採用官方解法，因為中國的老規矩是：喪事當喜事辦，下籤當上籤解。大灣區，一定充滿希望。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
「尾巴搖狗」 (李碧華)

下一則
下一則
等待蘇州艇 (尊子)